
\section{Aufbau}
\label{sec:aufbau}
Da die Versuche Aufgrund COVID-19 im Jahr 2021 leider nicht stattfinden konnten, haben wir für diesen Versuch lediglich die erklärenden Protokolle (\cite{skript_MOKE} \& \cite{skript_DS}) sowie eine digitale Besprechung als "Versuch"\ durchgeführt. Somit sind die Beschreibungen in den Kapiteln \nameref{sec:aufbau} und \nameref{sec:versuchsdurchführung} weniger ausführlich als sie bei einer richtigen Durchführung wären. 

\subsection{Dünnschichttechnologie}
Für die Herstellung der CoPt Dünnschicht wurde das Hochvakuum-Laborsystem PLS 500 der Firma Pfeiffer AG verwendet. Diese umfasst den \textbf{Rezipienten}, indem sich der eigentliche Beschichtungsprozess abspielt. In ihm befinden sich Sputterköpfe, ein Probenteller und ein Lufteinlaßventil. \\
Der \textbf{Pumpstand} besteht aus einer Drehschieber- und einer Turbo-Molekularpumpe. Die Drehschieberpumpe erzeugt das Vorvakuum für die Turbopumpe.\\
Die \textbf{Druckmessung} findet durch Pirani- und Kaltkathoden-Vakuummeter statt. \\
Damit Target, Pumpen und Rezipient nicht überhitzen wird die \textbf{Kühlung} durch einen Wasserkreislauf übernommen. Nach dem Sputterprozess kann ein Durchlauferhitzer die \textbf{Heizung} übernehmen, um Kondensat zu vermeiden.\\
Die \textbf{Gasversorgung} mit dem Sputtergas Argon wird durch eine angeschlossene Gasflasche sichergestellt, während die Druckluft durch die hausinterne Versorgung bereitgestellt wird.

\subsection{Magneto-optischer KERR-Effekt}
Für die Messung des KERR-Winkels wird ein optischer Aufbau wie in \autoref{fig:aufbau_strahlengang} verwendet. Der \textbf{Folienpolarisator} polarisiert das Licht linear. Das \textbf{Pinhole-System} reduziert Streulicht nach dem Kontakt mit der \textbf{Probe}. Das \textbf{$\lambda$/2 - Plättchen} lässt uns die Achse der elliptischen Polarisierung drehen. Der \textbf{polarisierende Strahlteiler} teilt die elliptisch polarisierten Strahlen in ihre linearen Polarisationen auf, damit diese dann in den \textbf{Kanälen} gemessen werden können.\\
Das \textbf{Peltier-Element} regelt die Temperatur der Probe bei der Messung des GdFe.\\
Eine \textbf{Hall-Sonde} am Polschuh misst die aktuelle magnetische Flussdichte.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/Strahlengang.png}
    \caption{Der Strahlengang wie in \cite{skript_MOKE}}
    \label{fig:aufbau_strahlengang}
\end{figure}